[不割，但要小心]舊聞一則：前警員任保安 佈天羅地網 重慶大廈330天眼 3小時破風化案

不割，但入去真係可免則免，但o係門口支持下南南亞手足應該問題不大

【本報訊】被喻為小型聯合國的尖沙嘴重慶大廈，上周六發生嚴重風化案後，治安再引起關注，該大廈連續多年增強保安系統，至今已裝置多達330部「天眼」（閉路電視），雖助警方在三小時內偵破案件，但大廈保安公司指仍有隱憂，因有三成未被「天眼」覆蓋的暗角冷巷，稍後會加裝更多閉路電視，實施滴水不漏的全監察。

各色人種混雜的重慶大廈，過往曾發生多宗兇殺、行劫、販毒、賣淫及毆打案，予人品流複雜印象，05年開始，大廈管業處推行改善計劃，招聘多名前警隊人員擔任保安，同時於大廈所有出入口、走廊、後樓梯、天台及商場加裝天眼，情況大為改善，相對2000年的罪案率下跌一半。

重慶大廈高級經理梁錦華（44歲）指出，1999年該大廈僅有9部閉路電視，2005年大增至208部，今天已有330部，花費約200萬元，覆蓋大廈七成公共地方，天眼之多媲美南區豪宅貝沙灣，未來還會添置更多閉路電視，覆蓋其餘三成地方。
曾任職警隊的梁錦華，駐守過總區情報組，熟悉保安及情報搜集，面對來自不同種族人士，特別是越來越多持行街紙的非洲和南亞裔人士在重慶大廈活動，對大廈治安構成壓力，於是建立一套人物資料庫，因應住客在大廈的工作分門別類，如在大廈食肆工作，歸類於「廚房」，在賓館任職歸入「賓館」類，又向相熟住客收風。他指出，現時管業處職員不少是退職警員，擁有警察觸覺善於鑒貌辨色，對可疑人特別敏感：「因為呢套保安系統，幫過警方破過唔少大案，包括跨國毒品案。」梁自信地說，印象最深是2002年8月，一名印度女子被殺案，他們提供資料助警方破案。

重慶大廈業主立案法團主席林惠龍形容遍佈大廈天眼猶如天羅地網，令罪行無所遁形，今天將與大廈220間賓館的負責人開會，就早前發生的風化案商討對策，林認為大廈發生罪案，非保安系統有問題，有效的保安系統能助警方快速破案。
對於重慶大廈遍佈天眼，香港物業管理及保安職工總會會長姚忠耀說，放多少部閉路電視不是主要問題，但要考慮位置是否公共地方，重慶大廈罪案偏高，「人流複雜，多死位，擺多幾部都無可厚非。」

Tui

推

lm

pish

push

認同 唔係個個南亞都係幫